---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۲۸ - وای وای من
---
# غزل شمارهٔ ۱۲۸ - وای وای من

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هردم چو توپ می‌زندم پشت پای وای</p></div>
<div class="m2"><p>کس پیش پای طفل نیفتد که وای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دیر آشناتر از تو ندیدم ولی چه سود</p></div>
<div class="m2"><p>بیگانه گشتی ای مه دیرآشنای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در دامنت گریستن سازم آرزوست</p></div>
<div class="m2"><p>تا سر کنم نوای دل بی‌نوای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سوز دلم حکایت ساز تو می‌کند</p></div>
<div class="m2"><p>لب بر لبم بنه که برآرم چو نای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آخر سزای خدمت دیرین من حبیب</p></div>
<div class="m2"><p>این شد که بشنوم سخن ناسزای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>جز نیک و بد به جای نماند چه می‌کنی</p></div>
<div class="m2"><p>نه عشق من نه حسن تو ماند به جای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ای کاش وای وای منش مهربان کند</p></div>
<div class="m2"><p>گر مهربان نشد چه کنم ای خدای وای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>من شهریار کشور عشقم گدای تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای پادشاه حسن مرنجان گدای وای</p></div></div>